明修棧道！印度開通邊境「重要隧道」 縮短5小時車程大軍直送拉達克

印度在喜馬偕爾邦（Himachal Pradesh）山區耗時約10年、長9.02公里的阿塔爾（Atal）

隧道3日貫通。印媒表示這條隧道是「海拔10000英尺（約3000米）以上世界最長公路隧道

」預期這條隧道可以縮短4~5小時的車程，對於運送物資或兵力前往中印衝突的拉達克（

Ladakh）地區將會更方便。